<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>失败的耗材</title>
    <link href="/2024/03/11/%E5%A4%B1%E8%B4%A5%E7%9A%84%E8%80%97%E6%9D%90/"/>
    <url>/2024/03/11/%E5%A4%B1%E8%B4%A5%E7%9A%84%E8%80%97%E6%9D%90/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>​因为英语课的要求，所以找了一个在线网站匆忙地补了弗兰肯斯坦。在简介发现这是严格意义上第一本科幻小说，所以津津有味地看了起来，虽然自己实际上要回课的内容并不是这一篇小说。</p><p>这是一个​篇幅比较短，非常精妙的作品。我花了一个小时的时间不间断地把它看完，觉得非常震撼。另一方面也是因为自己某段时间对很多事情感到困惑，主动去查询了很多亲子关系方面的知识以及很多心理的成因（我自己小时候也有非常严重的分离焦虑，现在已经因为很多事情的捶打而渐渐的消退，但是我认为我的母亲也有非常严重的分离焦虑症）。</p><p>弗兰肯斯坦是一个对自然科学非常狂热的人，就如同他自己对沃尔特所说：</p><blockquote><p>“疯狂地获取知识有多么危险！随遇而安、服从天命的人比野心勃勃、妄图更大成就的人幸福。”</p></blockquote><blockquote><p>“一个完美的人永远应该保持平静、祥和的心态，永远都不能让一时的热情和一时的冲动破坏内心的平静。”</p></blockquote><p>他因为对名利的贪欲以及对道德的漠视（原著中他对挚友克莱瓦尔对研究道德关系的著作的不理解），从死人骸骨中拼凑出一个失败的耗材。</p><blockquote><p>“I ought to be thy Adam ; but I am rather the fallen angel.”</p></blockquote><p>这是一个孩子对遗弃他的父亲的控诉。弗兰肯斯坦创造了人，滥用神权，破解谜题却无视后果。普罗米修斯草率地创造了人类并给人以火，触犯了神的禁忌（巨人自焚也许就是对火的暗示）。在警示了科学的边界的同时，也体现着对生命的敬畏。</p><p>老师认为弗兰肯斯坦是一个雌雄同体的角色。他首先是一个男性，但是他又像一个母亲一样创造了巨人（尽管他“生而不养”）。他还举了著名的绒布妈妈实验。不过当时我在想的是，弗兰肯斯坦有一对受人敬重且爱他的父母，为什么又会成为一个重度抑郁患者？为什么不能像他的父母那样去养育自己所造出来的“人”？</p><p>令我比较兴奋的是，老师在课后布置的课后作业正是为了回答这一问题。</p><p>弗兰肯斯坦和怪物组成了小说的双线，他诉说了两个看上去大相径庭的情感遗弃故事。维克多对于他父亲（文章中只能看出对父亲的态度因为母亲早逝）的态度也是防御性质的，而怪物恰恰可以视为维克多自我的一面。维克多的童年是受父母保护的和谐童年，他在家中倍受爱戴，父母为了抚养他也非常尽责，但他的“孩子”却被创造者抛弃与漠视。</p><p>弗兰肯斯坦对他父亲的描述中，他似乎是一个公众人物，没有私人的自我，弗兰肯斯坦对他的动词是“敬重”，感觉没有特别强烈的那种“爱”的情感，而是更多出于一种责任。我对这对父子的相处模式非常感兴趣，于是截取了一些关于他的父亲的片段。</p><blockquote><p>“我是日内瓦人，我的家族是当地最有名望的豪门之一。我的祖先们几代以来都是担任政府顾问和市政官，而我父亲已经担任过好几个社会要职，声名显赫。父亲因为他的正直和对公共事务孜孜不倦地关注而倍受人们尊敬，他把自己整个青春时代都用于处理国家事务，因此不断变化的环境一直使他未能成婚，直到他的人生开始走下坡路时，才为人夫和人父。因为父亲的婚姻状况很能显示他的品格，所以我不能不提几句……（家道中落，最真挚的友谊，感到痛惜，朋友家产耗尽，毫无其他经济来源）就在这个时候，我父亲走进了他们的小屋，他就像一个保护神一样来到女孩身边，负起照顾她的责任。在她父亲的葬礼结束后，我父亲把她接到了日内瓦，寄宿在他的一个亲戚那里。两年以后，卡罗琳娜成为了他的妻子。”——CHAPTER 1</p></blockquote><blockquote><p>“六年的时间恍然如梦，留下的只有一条洗刷不掉的痕迹，而我当年离开家，前往英格尔斯塔德的时候，就是站在这儿最后一次拥抱了父亲。我可敬可爱的父亲啊！对我来说，他永远都是这样。我久久凝视着壁炉架上方母亲的肖像，这是按照我父亲的意愿而画成的一件具有纪念意义的作品。在画中，卡罗琳娜·博福特，我的母亲，跪在她父亲的灵柩旁边，悲痛欲绝。她虽然衣着朴素，脸色苍白，但却自有种高贵美丽的气质，并不让人觉得可怜。而这幅画的下方，就是威廉的一幅小肖像。我一看，就不禁泪流满面。”——CHAPTER 7</p></blockquote><p>有评论说，弗兰肯斯坦父亲对他母亲卡罗琳娜的“爱”是“一种感觉”的苍白衍生物，这种情绪充满了责任与工具性。</p><blockquote><p>“如果父亲当时不是这样轻描淡写，而是愿意费一些工夫向我解释——阿格里帕的理论已经被完全推翻，而科学家已经引入一套现代科学体系，要比旧的理论体系强有力得多，因为旧的理论模式只是空中楼阁，而新的理论模式是建立在事实和实证的基础上的——那么，我的好奇心肯定就会得到满足，然后把科纳柳斯·阿格里帕的书扔在一边，既而用更大的热情投入到我原来的研究上。而且如果是这样的话，我的思想甚至根本就不会产生致命的冲动，最后将我引向毁灭。但是我父亲那仓促的一瞥令我感到他根本就不知道书里在说些什么，于是我继续贪婪地埋头阅读这本书。”——CHAPTER 1</p></blockquote><p>温尼科特将母亲对于婴儿的作用分为“客体母亲”与“环境母亲”，客体母亲支持婴儿无所不能的感觉（尿布湿了就有人换，饿了就有奶吃），让婴儿确信婴儿自身存在的真实性，环境母亲是帮助婴儿隔绝外部世界的一层屏障，这是一种过渡领域，但也需要向外部世界提供灵活性以适应其创造力。婴儿的性格取决于孩子形成的最早的关系，如果以足够好的方式回应，就会形成好的性格，如果不承认他的内心世界，而是强加自己版本的现实，抑制婴儿的想象力、欲望、痛苦等自发性情感，那么就不能够形成好的性格。</p><blockquote><p>“我知道我的杳无音讯令他们非常不安，我至今都很清楚地记得我父亲在信里说： “我知道，即使你在那里自得其乐的时候，也仍然会充满深情地想念我们，但是我们也该定期收到你的家信呀。请你一定要原谅我，如果你中断和我们的联络的话，我只能将之视为你连你其他应尽的责任也一概打算视了。”——CHAPTER 4</p></blockquote><blockquote><p>“父亲发现我的性情、和生活习惯发生了巨大变化之后非常痛苦，他时常发自内心地开导我，希望我能够振作精神，鼓起勇气，驱散蒙在我心头的阴云。”维克多，”他说，”难道我心里就不难受吗？没人比我更爱你的弟弟了。”，他流着泪说，”但是，我们对于活着的人来说就没有责任了吗？我们不应该过度悲伤，这样只会增加别人的痛苦。这也是你对自己应尽的责任啊，因为过分忧伤会损害你的健康，让你无法享受生活的乐趣，甚至一蹶不振，不能尽基本的社会义务，这样一来，你对社会还有什么用呢？”父亲的说法虽然言之有理，但是却不符合我的情况。要是我的内心不是如打翻了的五味瓶一般，各种痛苦、恐惧、悲哀，绝望的情感都搅和在一起的话，我可能会第一个把内心的悲哀掩盖起来，并去安慰我的朋友。可是现在，我只能无望地看着我的父亲，并尽量避免在他眼前出现。”——CHAPTER 9</p></blockquote><blockquote><p>“要研究生命的起源，就必须求助于死亡。我已经掌握了解剖学，但这还远远不够，我必须观察尸体自然腐烂的经过。父亲在我幼年时期对我进行教育的时候，总是非常小心，不让我的心灵被任何超自然的恐怖事物所惊吓。我记得我从来都不害怕迷信传说，也不害怕幽灵鬼怪。黑暗不会令我产生任何恐怖的联想，墓地对我来说也只是存放失去了生命的躯壳的地方，那些原本美丽强健的肉体最终会成为蛆虫的美餐。”</p></blockquote><p>对死亡本该有的那些原始的恐惧被系统地禁止与解构。</p><p>截了小说前半部分的很多父子之间的互动，我才发现看似非常和谐的父子关系实际上却令维克多感到回避。还关注到一些除了父子之外的维克多对于别人的看法，比如对于他的妻子： </p><blockquote><p>“每个人都喜欢伊丽莎白，大家对她的爱深沉、强烈，而我对此总会感到无比的自豪和喜悦。在伊丽莎白来我家的前一天晚上，母亲开玩笑地对我说：”我有一件漂亮的礼物要送给我的维克多，明天他就可以拥有了。”第二天，她把伊丽莎白带到了我的面前，说这就是她许诺的那份礼物。而我呢，带着孩子式的认真，真的从字面上理解我妈妈的话，认为伊丽莎白归我所有，将由我来保护她、爱她、珍惜她。我把所有对她的赞美都看成对我个人财产的由衷赞美。我们虽以堂兄妹相称，但是没有任何语言、任何表达法可以描述她和我之间的关系——她对我来说不仅是妹妹，因为她至死都只属于我一个人。”——CHAPTER 1</p></blockquote><p>不过这个口吻令我感到有点奇怪。“个人财产”“拥有”感觉有一点物化妹妹的迹象，但是我倾向于认为他们俩是true love，至少维克多本人对伊丽莎白有着精神上依赖的情感，维克多因为父亲养育造成的影响，对非理性的否认构成了他的整个童年，那他不知如何表达情感便也成为一种很正常且可悲的事了。其实还有相关的片段，在于他认为自己是一个非常可怜的脆弱的人所以觉得他和非常精神平和的象征着精神寄托的伊丽莎白非常相配，当然以现在的恋爱观来看这是一种非常畸形的单方面的倾斜，两人本应该各自美丽而不要牵扯太多的类似救赎，不要把对方看成自己的圣母，也不要想着去拯救对方。</p><p>论文没翻译完，自己的感想倒是写了一大段，有空再写。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>一些神奇的想法</title>
    <link href="/2024/03/09/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%A5%9E%E5%A5%87%E7%9A%84%E6%83%B3%E6%B3%95/"/>
    <url>/2024/03/09/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%A5%9E%E5%A5%87%E7%9A%84%E6%83%B3%E6%B3%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本来只是想上小红书搜一些学习攻略结果不小心又点进视频里面了（捂脸），发现已经刷到很多宠物鹦鹉撕纸放在身后的行为，觉得很神奇，所以检索了一下，发现这是母鸟絮窝的方式，就是把草咬成一小截一小截，插在后面鼙鼓羽毛下，这样就可以带很多根，也叫别草。这是成鸟准备繁殖的信号。</p><p>之前吃饭的时候也想到为什么要吃盐的原因，有姐妹帮我查了是因为动物喜欢去盐碱地舔一舔盐巴，然后人们发现这种物质会让动物兴奋，于是就自己也尝了尝。感觉很多自然界的事情都特别有意思！</p><p>今天真的好渴，，，而且连考三门真的太反人性了！虽然大概率是陪考，不过科三的时候摸鱼画证件照画得差点在考场笑出来，，，下次不干了，，，</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>明与暗</title>
    <link href="/2024/03/08/%E6%98%8E%E4%B8%8E%E6%9A%97/"/>
    <url>/2024/03/08/%E6%98%8E%E4%B8%8E%E6%9A%97/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我总是会为一些替代经历产生恐惧。因为害怕被伤害选择逃避，试图排除所有的危险，也许是对于幼儿时期的“全能自我”的迷恋，希望一辈子都像一个婴儿一样被所有人关心，即退行，而这也是我一直以来的防御机制。</p><p>转载了一点知乎的回答，觉得写的特别好，所以时时翻看勉励自己。</p><p>逃避伤害是对的，但是他的目的应该是为了尽可能选择值得的牺牲，而不是为了永远幸福地生活下去。如果“千万不要受伤害”在决策中变得越来越重要，只会让人生被浸透在“可能受伤害”的恐惧之中。越是恐惧，便越是敏感。最后除了自绝于人类，将没有任何手段能安抚极端敏感的恐惧。</p><p>要学会主动接受受伤的可能性，即聪明的受伤、有控制的、有意的受伤。在不断受伤之中形成耐受、脱去敏感，“伤害”的威力也就被剥夺了。</p><p>“于何时在何地为何人接受何种受伤的风险”应该是经过深思熟虑后进行的一种选择，而且这种选择应该贯穿整个人生。</p><p>与这种可能性主动的共舞，慢慢就会学会跳舞，于是别人不敢的，你敢；别人不肯的，你肯；别人不能的，你能。慢慢地就会体会到，唯有有效的牺牲是真正幸福的。因为人终将死去，你所舍不得牺牲的最终仍然会化为飞烟，你根本就不能选择“不失去”。</p><p>牺牲有技巧，有价值最大化的复杂策略。你不能选择拒绝牺牲，而只能选择学习牺牲的智慧和技术。如何将有限的人生转化为最大的人类福利、世界的福利，是一门需要毕生学习的课程。</p><p>你回避一种伤害，只该是因为不愿虚掷你的“受伤余额”，但绝不是为了守着这份余额到死的。不要再在一次次逃避中践踏光阴了！</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>HITORIE</title>
    <link href="/2024/03/06/HITORIE/"/>
    <url>/2024/03/06/HITORIE/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在地下室大唱特唱HITORIE。过路的人问我为什么喜欢日本的歌，我不假思索地回答，因为我喜欢HITORIE这个乐队，准确的说，我喜欢这个乐队的主唱。</p><p>wowaka的歌都很难翻唱。他的几首比较广为传诵的歌都是非常快的bpm，令人上气不接下气，但是在我非常低落的时期，他那种宣泄式的嘶吼的迷茫是我的精神支柱。从进入大学以来，几乎每个学期都在循环他的老歌。</p><p>发现冬野里有一句歌词是，“所有人都拥有的&#x2F;唯一的&#x2F;心脏&#x2F;即使被洋溢的色彩所浸染&#x2F;也依然跳不够&#x2F;不要离开我”，很感慨。</p><p>在五月天假唱风波时，我会想到wowaka的万人合唱unknown-mother goose现场。每一个人都向前挥动着手臂，就像巨浪。他不够高，甚至够不到立式话筒。但是他踮起脚抬起头，似乎是咬牙切齿地，但是饱含感情地喊出每一个词，弹奏着手中的电吉他。当我第一次听到现场最后那个爆发式的质问时，我的眼泪情不自禁地流了下来。有人假唱，有人燃尽生命怒吼。</p><p>从那首歌起，我对他的认知从一个净写些这么难翻唱的v家曲的p主，到发自内心认为他是一个可敬的歌者。我深深地崇拜着他的灵魂，尽管他也一样看似是现实逃避之人。从那一刻起我也开始去了解我几乎不怎么接触的日语歌领域，开始了解他担任主唱的乐队，开始费力地学着罗马音。</p><p>我带上耳机跟随着sleepwalk的节奏就像mv里漫步的舞者，这首歌是我循环次数最多的歌。我一边仰望着晴朗冬日里光秃秃的树枝枝干，一边一遍遍地听着冬野，每当听到那个钢琴变奏眼神都会突然变得柔和而悲伤。那时还在疫情学期，夜晚的未名湖非常寂静，我在未名湖的夜晚向着对面大喊“为何难解？为何难解！”。我一面郑重地弹奏，一面想象他站在台上的样子。我决定把记忆中的那个他重现出来，一直一直唱着他的歌。这是我的怀念，以最郑重的方式。</p><p>“在颤抖到无法动弹前，唱起来，唱起歌谣，只是唱着歌谣。”</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于家乡经济发展成功原因的思考</title>
    <link href="/2024/03/06/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%AE%B6%E4%B9%A1%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%8F%91%E5%B1%95%E6%88%90%E5%8A%9F%E5%8E%9F%E5%9B%A0%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    <url>/2024/03/06/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%AE%B6%E4%B9%A1%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%8F%91%E5%B1%95%E6%88%90%E5%8A%9F%E5%8E%9F%E5%9B%A0%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>经济地理学的课程论文，觉得很有意义所以写的比较认真。和家里人也聊了一下这些话题。家乡的变化真的日新月异，我们的认同感也日渐增强。<br><img src="/../img/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%9C%B0%E7%90%86%E5%AD%A6/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E4%BD%9C%E4%B8%9A-%E8%83%A1%E9%9B%A8%E6%96%B0-2100013110_Page1.png" alt="1"><br><img src="/../img/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%9C%B0%E7%90%86%E5%AD%A6/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E4%BD%9C%E4%B8%9A-%E8%83%A1%E9%9B%A8%E6%96%B0-2100013110_Page2.png" alt="2"><br><img src="/../img/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%9C%B0%E7%90%86%E5%AD%A6/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E4%BD%9C%E4%B8%9A-%E8%83%A1%E9%9B%A8%E6%96%B0-2100013110_Page3.png" alt="3"><br><img src="/../img/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%9C%B0%E7%90%86%E5%AD%A6/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E4%BD%9C%E4%B8%9A-%E8%83%A1%E9%9B%A8%E6%96%B0-2100013110_Page4.png" alt="4"><br><img src="/../img/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%9C%B0%E7%90%86%E5%AD%A6/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E4%BD%9C%E4%B8%9A-%E8%83%A1%E9%9B%A8%E6%96%B0-2100013110_Page5.png" alt="5"><br><img src="/../img/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%9C%B0%E7%90%86%E5%AD%A6/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E4%BD%9C%E4%B8%9A-%E8%83%A1%E9%9B%A8%E6%96%B0-2100013110_Page6.png" alt="6"></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>上善若水</title>
    <link href="/2024/03/05/%E4%B8%8A%E5%96%84%E8%8B%A5%E6%B0%B4/"/>
    <url>/2024/03/05/%E4%B8%8A%E5%96%84%E8%8B%A5%E6%B0%B4/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天发了一篇博客是想就inner peace这个话题发发牢骚的，后来想查一下inner peace的官方解释，发现是类似于一种自得其乐，不争的概念。啥是不争？于是进行了一些递归式检索，发现了它最早的出处。</p><p>“上善若水，水善利万物而不争。处众人之所恶，故几于道。居善地，心善渊，与善仁，言善信，正善治，事善能，动善时。夫唯不争，故无尤。”</p><p>要想理解不争，还得理解尤的意思。尤指过错吗？但是扶苏不争导致胡亥继任，秦朝灭亡，显然不争并不能避免错误。尤指别人的怨恨吗？道德品行再高的人也会被一些不理解的人责骂，这是人性所然。其实尤指的不是别人的怨恨，而是每个人自己的怨恨之心。所以老子这句话的意思是：如果你与世无争，就不会有怨恨之心。</p><p>诸烦恼中，瞋为最重。诸心病中，第一难治。一念嗔心起，百万障门开。杀瞋心安隐，杀瞋心不悔；瞋为毒之根，瞋灭一切善；杀瞋诸佛赞，杀瞋则无忧！那么如何才能杀掉心中的“嗔”呢？佛陀提供了一个绝招叫忍辱。而老子也提供一个必杀技叫不争。所谓“忍辱”，不正是“不争”吗？</p><p>只要有竞争，有博弈，就难免有得失，有成败。而水谦虚卑下，清湛悠然，择地而居。水助万物而自乐，滋润万物而不居功，柔弱处下，与世无争，这样才能免去患得患失的精神折磨，免去纷争、痛苦与烦恼。</p><p>但是我在检索的时候留意到上面广为传颂的版本反而是以讹传讹流传下来的版本，而真正的版本，很奇怪，表面上看起来是完全相反的观念。</p><p>“上善若水，水善利万物而有争。居众之所亚，故几于道。心善渊，居善地，予善天，正善信，事善能，动善时。不争容，容乃公，公乃全，全乃天，天乃道，道乃久，没身不殆。夫唯不争，故无尤。”</p><p>老子的原意，是争与不争的辩证。心善渊，居善地，予善天，正善信，事善能，动善时，是水的六个品性，也是不争的六个含义，而不是上一版本的人的品性。水像宇宙一样包容，像大地一样公平，像苍天一样无私，水真实可靠，有求必应，善于激发万物的潜能，也会在干旱缺水时雪中送炭。水滋润万物，满足需求，故而不争。但一切生命离不开水，万物无不归往，此为有争。水的这种“服务性”让我不禁想起了《沙丘》中的姐妹会。这个组织表面避其锋芒，负责激发各大家族基因组的潜能，甘于退居身后，因此在纷争之中保全自身，实则又把救世主牢牢控制。这种主旨也是“弱能胜强”在某种方面上的体现。</p><p>反者道之动，弱者道之用。前者指的是同一事物的循环往复，向着反面发展。后者则是不同个体之间的关系互动，强即是弱，弱即是强。我自己的心中也时时滋长许多恶念，正好我的主命格为水，故以此作为id来提醒自己。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【置顶】我想要获得安宁的心境</title>
    <link href="/2024/03/04/%E3%80%90%E7%BD%AE%E9%A1%B6%E3%80%91%E6%88%91%E6%83%B3%E8%A6%81%E8%8E%B7%E5%BE%97%E5%AE%89%E5%AE%81%E7%9A%84%E5%BF%83%E5%A2%83/"/>
    <url>/2024/03/04/%E3%80%90%E7%BD%AE%E9%A1%B6%E3%80%91%E6%88%91%E6%83%B3%E8%A6%81%E8%8E%B7%E5%BE%97%E5%AE%89%E5%AE%81%E7%9A%84%E5%BF%83%E5%A2%83/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我想要获得安宁的心境，而西方资本想获得货币的自我增值。我不会臣服于他们的工业化学制剂。是春天的错，我狂热地爱着春天。气温无预兆地变冷又变暖，就像我的心脏我的血液。冬天让我思维静止在室内，春天让我疯狂，都怪春天。</p><p>我厌倦了日复一日的发笑，我享受着遗弃的快乐。我会屈服于阳光，过度曝光却又寒冷刺骨。我怒目圆睁，步入轨道。</p><p>我手握着自行车把，一辆电动车撞向了我的腰间。我无所谓。我的手冻得麻木，失去知觉。</p><p>文史楼一股尿味，地学楼也是，一教也是，宿舍也是。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>可能只是碰巧吃到了辣椒籽</title>
    <link href="/2024/03/03/%E5%8F%AF%E8%83%BD%E5%8F%AA%E6%98%AF%E7%A2%B0%E5%B7%A7%E5%90%83%E5%88%B0%E4%BA%86%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%B1%BD/"/>
    <url>/2024/03/03/%E5%8F%AF%E8%83%BD%E5%8F%AA%E6%98%AF%E7%A2%B0%E5%B7%A7%E5%90%83%E5%88%B0%E4%BA%86%E8%BE%A3%E6%A4%92%E7%B1%BD/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>吃到巨辣的东西时不要放弃一整盆菜，你可能只是碰巧吃到了辣椒籽。</p><p>如果一条鱼刺特别多也不代表这条鱼全是刺，你可能只是碰巧吃到了背部。</p><p>学会了All too well的前八分钟，手磨出泡了，明天休战一天。还以为毽子水平倒退了，原来是因为穿了白牛仔裤有了心里负担。晚上换了条裤子又练了一会，汗都出来了。</p><p>穿着风衣去五四跑了一会，谁能在外面阳光明媚的情况下憋在室内呢？开会的时候看完了沙丘前十五章，报告厅真的太挤了。两个小时内肝完了冯式结构读书报告，因为想练琴所以尤其高效。</p><p>变成凤凰蛋了，终于！这几天一直在跑训练图，辛苦了！感觉不开麦组队打训练图还是为时过早了些，线下再教训zjt。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>FLIPPED DUNE</title>
    <link href="/2024/03/02/FLIPPED-DUNE/"/>
    <url>/2024/03/02/FLIPPED-DUNE/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>二十四小时内看了两场电影，zjt说DUNE的海报字体设计很独特。这个学期要读的书有点多，但还是想找沙丘的原著看。FLIPPED个人认为有点强行HE。</p><p>“有没有一种可能，女主父亲允许男主在院子里挖洞是为了给女儿做恋爱脑切除手术，让女儿看清他有多坏。”</p><p>“标题都叫怦然心动了，你不HE让那些来看的小情侣怎么办？”</p><p>再次感觉每一个经历都是在为现在的我做铺垫，比如写博客在中间空一行就得益于之前想整自媒体但没整成的经验。</p><p>蹭进元培楼也愈发轻车熟路了，就是坐的有点后排被挡了字幕。</p><p>和zjt逛海淀公园，打牌。天气回暖，气温正好。他说我穿着羊羔绒的衣服更像一只小羊羔了。正好今天也cos了dongdong羊，薯片小羊训练图是大好图哇，虽然很艰难但是过关了，感觉有望成为硬核蛋。</p><p>尝试改手机端的icon但是没改成，无所谓，反正电脑端看得比较多。</p><p>今天练习了两百下毽子，从一开始的满场地跑，到大概有五十到一百下是可以踢一下接住的了，脚也暖和了。难怪说这是一个减轻玉玉的运动。</p><p>连续两天被错认为在准备十佳节目了哈哈，一个留学生姐姐走近并试图和我交流，差点没听懂口音不过她冲我比了个大拇指。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>单脚站立的乌鸦</title>
    <link href="/2024/03/01/%E5%8D%95%E8%84%9A%E7%AB%99%E7%AB%8B%E7%9A%84%E4%B9%8C%E9%B8%A6/"/>
    <url>/2024/03/01/%E5%8D%95%E8%84%9A%E7%AB%99%E7%AB%8B%E7%9A%84%E4%B9%8C%E9%B8%A6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>研究表明，单脚闭眼站立不超过五秒的人十几年内会死。我哆哆嗦嗦地摇着花手，湖边北岸的鸭子双脚站立在将融未融的湖面上，而我维持着脚底的温度。</p><p>乌鸦侧着脑袋，看太阳表面的脉搏闪闪发光。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>【置顶】古人计划</title>
    <link href="/2024/02/29/%E3%80%90%E7%BD%AE%E9%A1%B6%E3%80%91%E5%8F%A4%E4%BA%BA%E8%AE%A1%E5%88%92/"/>
    <url>/2024/02/29/%E3%80%90%E7%BD%AE%E9%A1%B6%E3%80%91%E5%8F%A4%E4%BA%BA%E8%AE%A1%E5%88%92/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>以前新生训练营的时候，很想与人交流，但碍于周围人都在看手机，只好作罢。手机，确实是一个隔断交流的东西，又加上开学后日益压抑、充满了距离感与落差感的氛围，我的内向指数也逐渐上涨。</p><p>智能手机第一次入侵了我的生活，之所以说是入侵，主要是因为以前我从来都是将它当做一个工具来使用，或搜题，或拍照，或聊天。</p><p>而现在我却被绑架了。当周围所有人都在看手机时，这是一个拒绝交流的信号，我也不得不低下头去，把眼睛拘束在屏幕之中。当时从不冲浪的我甚至不知道手机有什么好看的，也不知道该看什么。训练营在抬头与低头的循环中结束。</p><p>暑假的时候，妈妈把退役的智能手机给外婆用，尽管外婆不识字，但也觉得智能机好用，不会像老年机一样发出闹心的声音。但上初三的表妹占据了大部分手机的使用权，每天要刷至少两个小时的短视频。推开门，她坐在书桌前，悄悄把手机埋在参考书下，外放音量调到最小。她聊起现在班级里大家都在吐槽“应试教育”，不知怎的，这种专有名词从她口中讲出倒显得她像个早熟的小老头。同一部手机，所有年龄段的人收看着几乎一样的东西，所以大学生逐渐幼稚，小孩却早早体验大人的生活。</p><p>“你都看啥小说啊？”</p><p>“无限流！”她语气中不无骄傲。</p><p>“啥是无限流啊？”</p><p>“无限流就是……”她吧啦吧啦给我解释了半天，大致听了个明白。</p><p>可能前面的一代人看我们这代也饱含着同情与艳羡。但我认为短视频和电视剧、游戏有着本质的区别。短视频是一种漫长且没有尽头的刺激，刺激过后，只有精神涣散与空虚。于是尝试戒掉电子榨菜，并在这个四年一遇的日子重启了博客。</p><p>非常感谢grey’pe提供的建站帮助。</p><p>注：无限流，指系统强制给你下达任务，主角有无限生命，只有任务完成才能回到原来的世界。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
